當貧富懸殊去到一個極端 啲人就唔會因為咁反抗

睇完呢個post有啲啟發

一個月賺幾多錢先可以擁有/維持以下生活質素？

- 出自 LIHKG 討論區

當持有大部分財富嘅人去到1%都唔夠 就會有一大班窮人日日圍爐
互相安慰 最後當乜事都冇

以前啲社會學家研究 唔知去到幾多幾多%
啲人就會因為貧富懸殊而反抗
不過呢個情況已經唔適合而家嘅香港

社會學家研究個度有冇link？

去搵 香港堅尼系數